**1767. – Scabiosa stellata** L. (S. MONSPELIENSIS Jacq.). – Plante annuelle de 10-40 cm, hispide, à rameaux dichotomes ; feuilles radicales, dentées ou incisées, les caulinaires pennatiséquées ; fleurs bleuâtres, rayonnantes, à 5 lobes inégaux ; //têtes florifères hémisphériques, les fructifères globuleuses, grandes //(2-3 cm) ; involucre à folioles entières ou incisées, dépassant les fleurs ; //calicule arrondi, très velu et non sillonné dans le bas, creusé de 8 fossettes au sommet, //à couronne jaunâtre, plus longue que le tube, à bord large de 7-9 mm ; //arêtes calicinales lancéolées à la base, dépassant un peu la couronne. //
Lieux incultes du Midi : Provence, Languedoc, Roussillon. – Espagne et Portugal, Baléares, Sardaigne, Italie, Dalmatie ; Afrique septentrionale. = Mai-juillet.